<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://fridaliu.github.io</id>
    <title>证券产品推荐网站</title>
    <updated>2022-04-11T10:59:46.286Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://fridaliu.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://fridaliu.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>证券产品推荐网站</subtitle>
    <logo>https://fridaliu.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://fridaliu.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 证券产品推荐网站</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网站介绍]]></title>
        <id>https://fridaliu.github.io/post/wang-zhan-jie-shao/</id>
        <link href="https://fridaliu.github.io/post/wang-zhan-jie-shao/">
        </link>
        <updated>2022-04-11T10:54:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>证券产品推荐网站</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个证券产品推荐网站 。你可以用它来为自己推荐证券产品！</p>
<p>📝  你可以每天在网页中获得最受好评的证券产品 ！</p>
<p>🌉  你可以每天收到最热门的金融新闻！</p>
<p>🏷️  你可以对喜欢的证券产品进行标签分组</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>证券产品推荐网站</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个证券产品推荐网站 。你可以用它来为自己推荐证券产品！</p>
<p>📝  你可以每天在网页中获得最受好评的证券产品 ！</p>
<p>🌉  你可以每天收到最热门的金融新闻！</p>
<p>🏷️  你可以对喜欢的证券产品进行标签分组</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[银行vs券商vs公募vs私募？]]></title>
        <id>https://fridaliu.github.io/post/yin-xing-vs-quan-shang-vs-gong-mu-vs-si-mu/</id>
        <link href="https://fridaliu.github.io/post/yin-xing-vs-quan-shang-vs-gong-mu-vs-si-mu/">
        </link>
        <updated>2022-04-11T10:48:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>金融类专业毕业生这三五年逐渐增加，虽然这个领域已经越来越拥挤，大家依然在努力获得一份薪资较高且有上升空间的工作。但是金融行业依然有很多不确定性，特别是直接接触二级市场的量化投资方向，这篇文章将介绍银行券商等金融的基本知识，以帮助投资者更好地了解金融市场。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>金融类专业毕业生这三五年逐渐增加，虽然这个领域已经越来越拥挤，大家依然在努力获得一份薪资较高且有上升空间的工作。但是金融行业依然有很多不确定性，特别是直接接触二级市场的量化投资方向，这篇文章将介绍银行券商等金融的基本知识，以帮助投资者更好地了解金融市场。</p>
<!-- more -->
<p>一、各类金融机构区别：<br>
1.银行<br>
目前银行分为总行和分行两大块，总行没有柜台岗，分行有一级二级，还有一级二级支行。银行分公司的管培生很有可能去做柜员，但是银行总行的管培生肯定就不去做柜员。总行层面的岗位很多，分为前台中台后台。前台主要有利润中心（包括金融市场部、资产管理部、投资银行部），都是直接盈利的部门。中台有风险管理、授信审批、财务会计。后台主要以办公职能为主，比如董事监事办公室、人力资源部等等。</p>
<p>如果去分行，接触不到太多有技术层面的工作内容。总行则不一样，管培生锻炼回来之后，就要分部门，信息科技部，就是偏向IT计算机的 ，如果你是金融工程（细到量化投资为主）的学习方向，这里是你最合适的岗位。虽然银行不直投股票等市场，但是通过通道业务选择投资基金，做投资组合方案是常见的，这里需要你对市场风险和收益有足够认知。银行是资金方最大甲方，这个岗位不是任何人都能胜任的。</p>
<p>大行或者股份制银行的总行，最有含金量的都是前台岗位，利润中心，这里是经验积累最快，跳槽也比较容易的部门。</p>
<p>刚才我说的主要是银行体系中，体量较大的股份制银行，其他诸如城商行的岗位我不了解，但是可以想象，越小规模的银行，每个人负责的业务肯定越多样化，流程偏长，风控略松，对于锻炼一个能力维度较多的人，也有好处。</p>
<p>大行总行管培生基本是清北人的名校硕士，股份制商业银行也是类似标准，分行层面的要求会相对低一些，理工类学生都有机会，并不一定要专业对口。但是一本院校的硕士，目前还是大行最青睐的。待遇方面，大城市分行或许比总行高，因为它是盈利主体，总行内，前台业务部门工资也是最高的。</p>
<p>2、券商研究所</p>
<p>这是正统的卖方体系，如果你能够进入券商研究所，说明市场还是认可你的量化投资分析实力，毕业生缺乏工作经验，尽管这份工作略微辛苦，但正是积累经验的好地方。券商对于招聘的门槛不是很高，一般集中在理工科金融方向硕士博士，如果是本科生必须有很强的从业经验或业绩，所以从券商跳入公募基金或者头部私募，是一个较好的上升通路。</p>
<p>新人在券商工作，能够独立完成研究任务，或者自己寻找研究方向吗？我遇到过一位新同事，他非常坚定自己的开发思路（一个近乎偏执的P quant），但是屡次尝试均无法得到好的绩效，浪费了几个月时间毫无进展，作为局外人的我已经看到了领导的担忧，他却全然不知。</p>
<p>3、公募基金</p>
<p>公募基金是顶级买方，因为手握大量资源，我不认为国内公募基金的业绩有多好，但是你不能忽视公募基金赶上了个人资产管理的历史浪潮，通过2005年以来的牛熊转换和加速发展，积累了大量沉淀客户资产。</p>
<p>所以你应该能体会到，这里是一个资源驱动型的机构，他并不依赖能力强的个人，你们所看到的明星基金经理，也是公司为了某种营销需求所打造的，离开了团队，离开了整个运营体系，明星大概率要变流星。</p>
<p>毕业生来公募基金，大概要通过半年的试用期可以转正，但是并非什么人都可以进入，这里的门槛比券商更高，211、985类院校的硕士毕业是最低要求，一般考虑博士。但是如果你做过大量模型积累，对市场宏观微观结构都有分析，那么硕士的简历也会很出彩。</p>
<p>4、私募基金</p>
<p>首先私募都很小，全公司内以结果导向为主，强调收益。无论是管理几千万的私募，还是管理几百亿的私募，基本上都是这样。要坚定我们的市场角色——为客户创造收益。我们不是研究机构，不用写研报，你只用考虑，能否在市场上为你的客户多抢一些钱，无论这种钱来自市场波动规律（beta），还是上市公司价值（基本面alpha），还是你的高频系统和算法交易能够带来回报（交易alpha），甚至发觉通道盈利机会也要做，任何钱都要拼尽全力去赚。</p>
<p>强调收益并非不控制风险，业界客户也越来越成熟，加上我们必须通过行业内企业客户资金才能扩大规模，所以高sharpe rartio（夏普比率）是必须的，年度Calmar Ratio也是有要求的，比如银行类资金要求每年或者每个投资考核期5:1收益风险比，或者要求收益6%以上，回撤2%以内，此时就需要各种策略混合搭配。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[连涨了三天的股票，该买还是该卖？]]></title>
        <id>https://fridaliu.github.io/post/lian-zhang-liao-san-tian-de-gu-piao-gai-mai-huan-shi-gai-mai/</id>
        <link href="https://fridaliu.github.io/post/lian-zhang-liao-san-tian-de-gu-piao-gai-mai-huan-shi-gai-mai/">
        </link>
        <updated>2022-04-11T10:46:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>你在交易的过程中是否有过类似这样的疑问？</p>
<p>比如，一个已经连续涨三天股票，之后是涨的概率大呢?还是跌的概率大？</p>
<p>指数大跌时，第二天多大概率会反弹？</p>
<p>某个技术指标看上去不错，跟着交易长期看是否能赚钱？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>你在交易的过程中是否有过类似这样的疑问？</p>
<p>比如，一个已经连续涨三天股票，之后是涨的概率大呢?还是跌的概率大？</p>
<p>指数大跌时，第二天多大概率会反弹？</p>
<p>某个技术指标看上去不错，跟着交易长期看是否能赚钱？</p>
<!-- more -->
<p>相信每一个交易者都有灵感迸发的时刻，都有类似这样的或更复杂的疑问或猜想在脑海涌现，可是你真的探究过它们吗？你得到过答案吗？你的答案是有数据支撑的吗？</p>
<p>没有一生下来就会交易的婴儿，交易高手也是通过解决一个个问题逐渐成长来的，而那些长期来看持续亏损的被称为“韭菜”的人，之所以一直是韭菜，就是因为他们，没有追求正确答案的努力，没有积累有效经验的能力，而没有积累，就没有成长！因此就算他们在股市摸爬滚打许多年，也不过是在凭感觉的随机赌博，难以成长原地乱转，一时的盈利长期下也难逃被收割的命运。<br>
已经连续涨三天的股票，买还是卖？以这个简单的问题举例，如果你要探究这个问题，你会怎么办？<br>
<img src="https://fridaliu.github.io/post-images/1649674011201.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
一般的韭菜，往往是自己凭感觉想想，找人问问，网上查一查，最终往往或满足于一些模棱两可的答案，或得过且过不再深究。显然，毫无长进，没有成长。</p>
<p>而更聪明些的人，除了会自己思考，找人问，上网查，而且还会找出历史上所有连续涨三天的股票，统计下之后涨跌情况是怎样的，从而得到有根据的认识。进一步的，每天会找出连续涨三天的股票，根据得到的认识进行买卖，用真实的交易检验自己的认识。当然，他们是有经验积累的，长此以往下去也大概率会成长为投资高手，但是这个过程太慢也太累，当初方向选的不好，可能就白干一场。</p>
<p>等等，找出历史上所有连续涨三天的股票，统计下之后涨跌情况是怎样的？股市每天上千只股票交易，交易历史几十年，涨跌数据数以亿计，人工来统计，怕不是做一年都做不完！</p>
<p>类似情形也发生在曾经的美国，在金融最为发达的美国，股票市场有百年以上的历史，而且有着最为丰富的交易品种，面对浩如烟海的数据和复杂问题，华尔街的精英们尝试开始利用计算机处理金融数据，用数学与统计等数理科学研究市场，用计算机程序代替人工交易，这种交易方式后来被称作量化投资，如今，量化交易已经占据了美国50%以上的交易额，可以说量化交易是投资的未来。</p>
<p>那么量化交易的方式会是如何探究刚刚的问题的呢？</p>
<p>首先，用计算机代替人工，找出历史上所有连续涨三天的股票。然后，统计下每次某个股票连续涨三天之后涨跌情况。最后，平均下历史上每次每个股票连续涨三天之后的累计涨跌幅，做出统计图。<br>
<img src="https://fridaliu.github.io/post-images/1649674036641.png" alt="" loading="lazy"><br>
❤️横轴是股票连续涨三天之后第几天，第0天即代表股票刚满足连续涨三天的那天<br>
❤️纵轴是股票股价相对第0天涨跌幅度，小方块是负号，显示错误。<br>
❤️数据是近三年的A股股票数据，具体是从2016-01-09到2018-10-29<br>
❤️具体的选股条件是，连续三天收盘价相比前一个交易日上涨超过1%；排除近20上市的新股；排除第三天上涨的涨幅超过9.9%的股票。因为那往往意味着实际交易中买不到的涨停股。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>